{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 한국어 발음이 좋다고 (....)을 들었다. (3점)",
            "option_1"      : "①  연락",
            "option_2"      : "②  칭찬",
            "option_3"      : "③  환영",
            "option_4"      : "④  감동",
            "detail"        : "\nI heard a compliment that my Korean pronunciation is good.",
            "correctAnswer" : "②  칭찬",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 마을 앞에는 큰 강이 (....). (3점)",
            "option_1"      : "①  만난다",
            "option_2"      : "②  다닌다",
            "option_3"      : "③  흐른다",
            "option_4"      : "④  내린다",
            "detail"        : "\nA big river flows in front of the village.",
            "correctAnswer" : "③  흐른다",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 생각보다 길이 막히지 않아서 (....) 도착할 수 있었다. (3점)",
            "option_1"      : "①  금방",
            "option_2"      : "②  가끔",
            "option_3"      : "③  잠깐",
            "option_4"      : "④  조금",
            "detail"        : "\nThe road wasn't as blocked as I thought, so I was able to get there soon.",
            "correctAnswer" : "①  금방",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 그 사람은 얼굴도 예쁘고 마음도 (....) 인기가 많다. (3점)",
            "option_1"      : "①  기뻐서",
            "option_2"      : "②  착해서",
            "option_3"      : "③  아까워서",
            "option_4"      : "④  부러워서",
            "detail"        : "\nHe is popular because he has a pretty face and a nice heart.",
            "correctAnswer" : "②  착해서",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 시를 읽고 난 뒤의 (....)을 공책에 썼다. (4점)",
            "option_1"      : "①  감상",
            "option_2"      : "②  부분",
            "option_3"      : "③  답장",
            "option_4"      : "④  소식",
            "detail"        : "\nI wrote the news after reading the poem in my notebook.",
            "correctAnswer" : "④  소식",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 요즘은 휴대 전화를 (이용해서) 길을 찾는 사람들이 많다. (3점)",
            "option_1"      : "①  써서",
            "option_2"      : "②  펴서",
            "option_3"      : "③  열어서",
            "option_4"      : "④  들어서",
            "detail"        : "\nThese days, there are many people who use their mobile phones to find their way.",
            "correctAnswer" : "①  써서",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 인터넷에 나와 있는 정보가 (가끔) 맞지 않는 경우도 있다. (3점)",
            "option_1"      : "①  꽤",
            "option_2"      : "②  흔히",
            "option_3"      : "③  자주",
            "option_4"      : "④  때때로",
            "detail"        : "\nSometimes the information on the Internet doesn't fit.",
            "correctAnswer" : "④  때때로",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 극장에 들어가면 먼저 (자리)부터 확인해야 한다. (4점)",
            "option_1"      : "①   실내",
            "option_2"      : "②   계단",
            "option_3"      : "③   장소",
            "option_4"      : "④   좌석",
            "detail"        : "\nWhen you enter the theater, you have to check the seat first.",
            "correctAnswer" : "④   좌석",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 시청에서는 내년까지 (오래)된 아파트를 철거하기로 했다. (4점)",
            "option_1"      : "①   낡은",
            "option_2"      : "②   깊은",
            "option_3"      : "③   불편한",
            "option_4"      : "④   평범한",
            "detail"        : "\nCity Hall decided to demolish the old apartment by next year.",
            "correctAnswer" : "①   낡은",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n이렇게 갑자기 회사를 (....) 어떻게 합니까?그는 언제나 여행을 (....) 꿈을 꾼다.사랑하는 여자 친구가 (....).",
            "option_1"      : "①   만나다",
            "option_2"      : "②   다니다",
            "option_3"      : "③   떠나다",
            "option_4"      : "④   그만두다",
            "detail"        : "\nWhat should I do after suddenly leaving the company like this? He always dreams when he goes on a trip. My beloved girlfriend is leaving.",
            "correctAnswer" : "③   떠나다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n위험하니까 손을 (....) 마십시오. 쓴맛을 싫어해서 커피에 설탕을 조금 (....) 마셨다. 편안한 옷이 필요할 것 같아서 따로 옷을 (....) 왔다.",
            "option_1"      : "①   넣다",
            "option_2"      : "②   대다",
            "option_3"      : "③   들다",
            "option_4"      : "④   타다",
            "detail"        : "\nDon't put your hands in because it's dangerous. I didn't like bitterness, so I put a little sugar in my coffee and drank it. I thought I would need comfortable clothes, so I put the clothes separately.",
            "correctAnswer" : "①   넣다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 아기가 자고 있어서 (조용하게) 이야기를 했다. (3점)",
            "option_1"      : "①   사이좋게",
            "option_2"      : "②   씩씩하게",
            "option_3"      : "③   답답하게",
            "option_4"      : "④   시끄럽게",
            "detail"        : "\nThe baby was sleeping, so we talked quietly.",
            "correctAnswer" : "④   시끄럽게",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 뒤를 돌아보니까 배가 서서히 (움직이고) 있었다. (4점)",
            "option_1"      : "①    멈추고",
            "option_2"      : "②    자라고",
            "option_3"      : "③    열리고",
            "option_4"      : "④    모이고",
            "detail"        : "\nWhen I looked back, the ship was moving slowly.",
            "correctAnswer" : "①    멈추고",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 이번 주말에도 스키장에 놀러 갈 거예요?\n나 : 아니요. 이번 주는 피곤해서 집에서 (....).",
            "option_1"      : "①   쉬게 돼요",
            "option_2"      : "②   쉬게 해요",
            "option_3"      : "③   쉬면 돼요",
            "option_4"      : "④   쉴까 해요",
            "detail"        : "\nA : Are you going to the ski resort again this weekend?\nB : no I'm tired this week, so I'm thinking of taking a rest at home.",
            "correctAnswer" : "④   쉴까 해요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 김 선생님께 진료를 받으시려면 일주일은 기다리셔야 해요.\n나 : 일주일이나요? 환자가 (....).",
            "option_1"      : "①   많으니까요",
            "option_2"      : "②   많고말고요",
            "option_3"      : "③   많은가 봐요",
            "option_4"      : "④   많을 수 있어요",
            "detail"        : "\nA : You have to wait a week to get treatment from Mr. Kim.\nB : Is it a week? There must be a lot of patients.",
            "correctAnswer" : "③   많은가 봐요",
            "score"         : "4"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 감기가 더 심해졌네요.\n나 : 그러게요. 약을 (....) 낫지 않네요.",
            "option_1"      : "①   먹든지",
            "option_2"      : "②   먹을지",
            "option_3"      : "③   먹어도",
            "option_4"      : "④   먹으려면",
            "detail"        : "\nA : My cold is getting worse.\nB : I know. It doesn't get better even if I take medicine.",
            "correctAnswer" : "③   먹어도",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 내일이 시험인데 일찍 (....).\n나 : 네. 곧 갈 거예요.",
            "option_1"      : "①   들어갈까 봐요",
            "option_2"      : "②   들어갈 만해요",
            "option_3"      : "③   들어가기는 해요",
            "option_4"      : "④   들어가도록 해요",
            "detail"        : "\nA : It's an exam tomorrow, so let's go in early.\nB : Yes. I will be there soon",
            "correctAnswer" : "④   들어가도록 해요",
            "score"         : "3"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 실습실에 있는 컴퓨터 속도가 빨라졌지요?\n나 : 네. 며칠 전에 새 부품으로 (....) 정말 그러네요.",
            "option_1"      : "①   바꿨다가",
            "option_2"      : "②   바꿨더라도",
            "option_3"      : "③   바꿨다더니",
            "option_4"      : "④   바꿨다시피",
            "detail"        : "\nA : The computer in the lab has speeded up, right?\nB : Yes. I changed it to a new part a few days ago, and it's really like that.",
            "correctAnswer" : "③   바꿨다더니",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 왜 여기에서만 물건을 사세요?\n나 : 여기가 다른 (가게보다) 값이 훨씬 싸거든요.",
            "option_1"      : "①  가게와 같이",
            "option_2"      : "②  가게를 통해서",
            "option_3"      : "③  가게에 비해서",
            "option_4"      : "④  가게에 따라서",
            "detail"        : "\nA : Why do you only buy things here?\nB : It's much cheaper here than other stores.",
            "correctAnswer" : "③  가게에 비해서",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 상호 씨가 안 보이는데 혹시 퇴근한 건 아니죠?\n나 : 일이 아직 안 끝났는데 벌써 (가지는 않았을 거예요).",
            "option_1"      : "①  갈 만했어요",
            "option_2"      : "②  갔을 게 뻔해요",
            "option_3"      : "③  갔을 리가 없어요",
            "option_4"      : "④  갈 수가 있어야지요",
            "detail"        : "\nA : I can't see Mr. Sang-do, but you didn't get off work, did you?\nB : I haven't finished my work yet, but I wouldn't have gone already.",
            "correctAnswer" : "③  갔을 리가 없어요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n 가 : 가족 때문에 해외 연수를 갈지 말지 고민이에요.\n나 : 흔치 않은 기회인데 혼자라도 (다녀오는 게 어때요?)",
            "option_1"      : "①  다녀오려 해요",
            "option_2"      : "②  다녀오지 그래요",
            "option_3"      : "③  다녀오냐고 해요",
            "option_4"      : "④  다녀오라고 그래요",
            "detail"        : "\nA : I'm thinking about whether to go to overseas training or not because of my family.\nB : It's a rare opportunity, so why don't you go alone?",
            "correctAnswer" : "②  다녀오지 그래요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 안녕하세요? 대산물산 고객 센터입니다.\n나 : 제가 지난주에 운동화를 주문했는데 다른 제품이 배달되어 왔어요. 디자인이 ( ㉠ ) 크기까지 안 맞아요.\n가 : 죄송합니다. 저희가 제품을 보낼 때 ( ㉡ ) 확인을 못한 것 같네요. 주문하신 제품으로 다시 보내 드리겠습니다.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  다를까 봐서",
            "option_2"      : "②  다를까 싶어서",
            "option_3"      : "③  다른 걸 보니까",
            "option_4"      : "④  다를 뿐만 아니라",
            "detail"        : "\nA : How are you? This is the Daesan Product Customer Center.\nB : I ordered sneakers last week, but another product has been delivered. Not only is the design different, but it also doesn't fit the size.\nA : I'm sorry. I don't think we checked it properly when we sent the product. We will resend you the product you ordered.",
            "correctAnswer" : "④  다를 뿐만 아니라",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 안녕하세요? 대산물산 고객 센터입니다.\n나 : 제가 지난주에 운동화를 주문했는데 다른 제품이 배달되어 왔어요. 디자인이 ( ㉠ ) 크기까지 안 맞아요.\n가 : 죄송합니다. 저희가 제품을 보낼 때 ( ㉡ ) 확인을 못한 것 같네요. 주문하신 제품으로 다시 보내 드리겠습니다.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  적어도",
            "option_2"      : "②  제대로",
            "option_3"      : "③  어느새",
            "option_4"      : "④  아무리",
            "detail"        : "\nA : How are you? This is the Daesan Product Customer Center.\nB : I ordered sneakers last week, but another product has been delivered. Not only is the design different, but it also doesn't fit the size.\nA : I'm sorry. I don't think we checked it properly when we sent the product. We will resend you the product you ordered.",
            "correctAnswer" : "②  제대로",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘에는 아이를 한 명만 낳아 키우는 부모들이 적지 않다. 그런데 이런 아이는 부모의 사랑을 혼자만 ( ㉠ ) 다른 사람을 생각하는 마음이 부족하다. 부모들 역시 아이가 사랑스럽다 보니 아이가 해 달라는 대로 다 들어주게 된다. 그러나 이런 부모들은 ‘( ㉡ ).’고 할 수 있다. 부모들은 아이에게 양보와 배려를 먼저 가르쳐야 한다. 세상은 혼자서 살아가는 곳이 절대 아니기 때문이다.\n24.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  받을 텐데",
            "option_2"      : "②  받은 탓에",
            "option_3"      : "③  받을 테니까 ",
            "option_4"      : "④  받을 겸해서",
            "detail"        : "\nThese days, there are many parents who have only one child. But this kind of child doesn't have enough to think about other people because he received his parents' love alone. Parents also love their children, so they listen to everything they ask them to do. But these parents can say, ‘Only one knows and two don’t know.’ Parents should teach their children concessions and consideration first. Because the world is never a place where you live alone.",
            "correctAnswer" : "②  받은 탓에",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘에는 아이를 한 명만 낳아 키우는 부모들이 적지 않다. 그런데 이런 아이는 부모의 사랑을 혼자만 ( ㉠ ) 다른 사람을 생각하는 마음이 부족하다. 부모들 역시 아이가 사랑스럽다 보니 아이가 해 달라는 대로 다 들어주게 된다. 그러나 이런 부모들은 ‘( ㉡ ).’고 할 수 있다. 부모들은 아이에게 양보와 배려를 먼저 가르쳐야 한다. 세상은 혼자서 살아가는 곳이 절대 아니기 때문이다.\n25.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  하나만 알고 둘은 모른다",
            "option_2"      : "②  호랑이도 제 말 하면 온다",
            "option_3"      : "③  세 살 적 버릇이 여든까지 간다",
            "option_4"      : "④  길고 짧은 것은 대어 보아야 안다",
            "detail"        : "\nThese days, there are many parents who have only one child. But this kind of child doesn't have enough to think about other people because he received his parents' love alone. Parents also love their children, so they listen to everything they ask them to do. But these parents can say, ‘Only one knows and two don’t know.’ Parents should teach their children concessions and consideration first. Because the world is never a place where you live alone.",
            "correctAnswer" : "①  하나만 알고 둘은 모른다",
            "score"         : "3"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "28_3_img",
            "option_1"      : "①  옷",
            "option_2"      : "②  안경",
            "option_3"      : "③  화장품",
            "option_4"      : "④  휴대 전화",
            "correctAnswer" : "③  화장품",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "28_4_img",
            "option_1"      : "①  감사 편지",
            "option_2"      : "②  상품 광고",
            "option_3"      : "③  축하 인사",
            "option_4"      : "④  행사 초대",
            "correctAnswer" : "④  행사 초대",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "28_5_img",
            "option_1"      : "①  박물관",
            "option_2"      : "②  대사관 ",
            "option_3"      : "③  여행사",
            "option_4"      : "④  기숙사",
            "correctAnswer" : "①  박물관",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "28_6_img",
            "option_1"      : "①  제품 설명",
            "option_2"      : "②  주의 사항",
            "option_3"      : "③  모집 안내",
            "option_4"      : "④  구입 방법",
            "correctAnswer" : "③  모집 안내",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "28_7_img",
            "option_1"      : "①  장학생이 되면 두 학기 등록금을 받는다.",
            "option_2"      : "②  장학생으로 선발되면 학교에서 전화로 알려 준다.",
            "option_3"      : "③  대학원에 다니는 학생들 중에서 장학생을 뽑는다.",
            "option_4"      : "④  다른 장학금을 받는 학생도 이 장학금을 받을 수 있다.",
            "correctAnswer" : "①  장학생이 되면 두 학기 등록금을 받는다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "28_8_img",
            "option_1"      : "①  2011년에는 소형차가 경차보다 더 많이 팔렸다.",
            "option_2"      : "②  2011년에 가장 많이 팔린 자동차는 대형차이다.",
            "option_3"      : "③  경차는 다른 차에 비해 2년 모두 제일 적게 팔렸다.",
            "option_4"      : "④  중형차는 2010년에 비해 2011년에 판매 대수가 줄었다.",
            "correctAnswer" : "④  중형차는 2010년에 비해 2011년에 판매 대수가 줄었다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 한국철도공사는 12월 16일부터 연말까지 하루 한 차례씩 송년 기차를 운행한다. 청량리역과 양평역 사이를 왕복하는 이 기차는 19시에 청량리역을 출발하여 23시에 청량리역으로 돌아온다. 양평역에서는 소원 편지를 써서 풍선에 달아 밤하늘에 날리는 행사를 한다. 그리고 돌아오는 기차 안에서는 즉석 노래자랑이 펼쳐진다.\nQ35.",
            "option_1"      : "①  기차 안에서 즐길 수 있는 행사가 있다.",
            "option_2"      : "②  송년 기차는 12월 한 달 동안 운행된다.",
            "option_3"      : "③  노래자랑에 참가하려면 미리 신청해야 한다.",
            "option_4"      : "④  양평역으로 가는 기차에서 편지에 소원을 쓴다. ",
            "detail"        : "\n The Korea Railroad Corporation operates a year-end train once a day from December 16th to the end of the year. This train, which travels between Cheongnyangni Station and Yangpyeong Station, departs from Cheongnyangni Station at 19:00 and returns to Cheongnyangni Station at 23:00. At Yangpyeong Station, there is an event where you write a wish letter and hang it on a balloon and fly it in the night sky. And on the return train, there is an instant singing show.",
            "correctAnswer" : "①  기차 안에서 즐길 수 있는 행사가 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " ‘자전거 대행진’이 오는 23일 오전 9시에 열린다. 이에 따라 오전 8시부터 오후 1시까지 서울 시내 곳곳의 교통이 통제된다. 이 시간에는 모든 차들이 광화문에서 상암동 간의 도로로 다닐 수 없다. 행사 당일에는 교통경찰이 주변 도로에 나와 교통을 정리한다. 또한 라디오를 통해 주변 교통 상황을 알려 시민의 불편을 최소화할 예정이다.\nQ36.",
            "option_1"      : "①  도로 교통 상황은 라디오를 들으면 알 수 있다.",
            "option_2"      : "②  방송을 통해 ‘자전거 대행진’ 행사를 볼 수 있다.",
            "option_3"      : "③  경찰은 행사가 시작되는 시간부터 교통을 통제한다.",
            "option_4"      : "④  행사가 열리는 날에는 서울 시내 도로가 모두 통제된다.",
            "detail"        : " The `Bicycle Parade` will be held at 9 a.m. on the 23rd. Accordingly, traffic in various parts of Seoul will be closed from 8 a.m. to 1 p.m. At this time, not all cars can travel on the road between Gwanghwamun and Sangam-dong. On the day of the event, traffic police come out to the surrounding roads to clean up the traffic. It will also minimize inconvenience to citizens by informing them of the surrounding traffic conditions through the radio.",
            "correctAnswer" : "①  도로 교통 상황은 라디오를 들으면 알 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 음악회에서 관객들이 연주자에게 보내는 박수는 연주에 대한 감동을 표현 하는 것이다. 그런데 잘못된 박수는 오히려 연주자와 다른 관객들에게 방해가 된다. 곡 중간에 치는 박수는 연주자와 관객의 집중력을 떨어뜨린다. 그리고 연주가 끝나기도 전에 치는 박수는 연주의 남은 감동을 느끼지 못하게 한다.\nQ37.",
            "option_1"      : "①  음악회에서는 연주하는 곡에 집중해야 한다.",
            "option_2"      : "②  음악회에서는 아무 때나 박수를 치면 안 된다.",
            "option_3"      : "③  박수를 잘못 쳐서 다른 관객을 방해하면 안 된다.",
            "option_4"      : "④  연주가 끝나면 연주자에게 감동의 박수를 보내야 한다.",
            "detail"        : " The Clapping that the audience gives to the performer at a concert expresses their impression of the performance. However, incorrect applause interferes with the performer and other audiences. Clapping in the middle of a song lowers the concentration of the performer and the audience. And the Clapping before the performance is even over does not feel the remaining emotion of the performance I'm making you do it.",
            "correctAnswer" : "②  음악회에서는 아무 때나 박수를 치면 안 된다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 중 . 고등학생이 수학 시간에 계산기를 사용하면 수학 실력이 낮아질 것이 라고 걱정하는 사람이 많다. 그러나 수학 실력은 단순히 계산 능력을 키운다고 높아지는 것이 아니다. 수학 교육의 목표는 논리적 사고력을 키우는 데 있다. 계산기를 사용하면 논리적 사고에 집중할 수 있는 시간이 늘어나므로 계산기 사용이 수학 실력을 떨어뜨릴 것이라는 걱정은 할 필요가 없다.\nQ38.",
            "option_1"      : "①  계산기를 많이 사용하면 계산 능력을 기를 수 있다.",
            "option_2"      : "②  계산기를 쓰더라도 수학 교육에 방해가 되지 않는다.",
            "option_3"      : "③  쉬운 수학 문제는 계산기 없이도 풀 수 있어야 한다.",
            "option_4"      : "④  논리적 사고력을 높이기 위해 수학 문제를 많이 풀어야 한다.",
            "detail"        : "\n Many middle and high school students worry that their math skills will be degraded if they use a calculator in math class. However, math skills will not be improved simply by improving math skills. The goal of math education is to develop logical thinking skills. Using a calculator will give you more time to focus on logical thinking, so you don't have to worry that using a calculator will undermine your math skills.",
            "correctAnswer" : "②  계산기를 쓰더라도 수학 교육에 방해가 되지 않는다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 건강에 신경 쓰는 사람들은 식품을 구입할 때 식품의 신선도는 물론이고 재료, 유통 기한 등을 꼼꼼하게 확인한다. 그런데 그 식품을 담는 장바구니의 위생에 관심을 기울이는 사람은 별로 많지 않다. 생선이나 고기 등을 담는 장바구니에는 세균이 생기기 쉽다. 따라서 장바구니를 깨끗하게 빨아 쓰지 않으면 세균이 발생해 우리의 건강을 해칠 수도 있다.\nQ39.",
            "option_1"      : "①  식품은 꼼꼼하게 확인한 후 구입해야 한다.",
            "option_2"      : "②  품을 구입할 때 장바구니를 사용해야 한다.",
            "option_3"      : "③  건강을 위해 장바구니를 깨끗이 할 필요가 있다.",
            "option_4"      : "④  식품의 위생에 좀 더 관심을 기울일 필요가 있다.",
            "detail"        : "\n When purchasing food, health-conscious people carefully check the freshness, ingredients, and expiration dates of the food. Not many people pay attention to the hygiene of the shopping cart that holds the food. Bacteria are likely to occur in shopping cart that holds fish or meat. Therefore, bacteria may occur and harm our health if you do not wash your shopping cart thoroughly.",
            "correctAnswer" : "③  건강을 위해 장바구니를 깨끗이 할 필요가 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 국가 경제에 영향을 미치는 요인 중의 하나는 인구이다. 인구가 늘어나면 일 할 수 있는 사람이 증가한다. 이들이 일을 해서 돈을 벌고 그 돈으로 물건 을 사게 되면 소비 또한 증가한다. 이러한 순환은 더 많은 일자리와 소비를 창 출하여 경제 발전에 기여하게 된다.\nQ40.",
            "option_1"      : "①  경제가 발전해야 인구가 증가한다.",
            "option_2"      : "②  소비를 늘려야 경제가 발전할 수 있다.",
            "option_3"      : "③  경제가 발전하려면 인구가 늘어야 한다.",
            "option_4"      : "④  인구가 많아야 일자리도 많아지게 된다.",
            "detail"        : "\n One of the factors affecting the national economy is population. As the population increases, the number of people who can work increases. When they earn money from their work and use it to buy goods, consumption also increases. This cycle contributes to economic development by creating more jobs and consumption.",
            "correctAnswer" : "③  경제가 발전하려면 인구가 늘어야 한다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 최근 이 문제를 해결한 선풍기가 나왔다.\n(나) 그래서 어른들은 아이들을 선풍기 가까이 가지 못하게 했다.\n(다) 선풍기 날개에 손가락을 다치는 사고가 자주 있었다.\n(라) 새 선풍기는 날개가 없어서 다칠 걱정이 없다.\nQ43.",
            "option_1"      : "①  (가)-(나)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (가)-(라)-(다)-(나)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\n There were frequent accidents where can hurt your finger on the wings of the fan. So the adults kept the children away from the fan. Recently, a fan that solved this problem came out. The new fan doesn't have wings, so you don't have to worry about getting hurt.",
            "correctAnswer" : "③  (다)-(나)-(가)-(라)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 실온에서 보관해야 하는 약을 냉장 보관하면 약 성분이 변한다.\n(나) 그렇기 때문에 약을 살 때에는 보관 방법을 확인하는 것이 좋다.\n(다) 가정에서 많이 하는 실수 중의 하나가 남은 약을 생각 없이 냉장고에 넣는 것이다.\n(라) 그러나 약 중에는 냉장고에 넣어야 하는 것과 실온에서 보관해야 하는것이 따로 있다.\nQ44.",
            "option_1"      : "①  (가)-(다)-(나)-(라)",
            "option_2"      : "②  (가)-(라)-(나)-(다)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(라)-(가)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\n One of the many mistakes you make at home is to put the leftover medicine in the refrigerator without thinking about it. However, there are separate medicines that should be put in the refrigerator and those that should be stored at room temperature. If you refrigerate the medicine that needs to be stored at room temperature, the ingredients of the medicine will change. That's why it's good to check how to store it when you buy medicine.",
            "correctAnswer" : "④  (다)-(라)-(가)-(나)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 이러한 과정을 통해 방의 습도를 생활하기에 적당하도록 유지한다.\n(나) 한옥의 방문에 사용된 한지는 방 안의 습도를 조절하는 기능을 한다.\n(다) 반대로 방 안이 건조해지면 한지는 가지고 있던 습기를 다시 내보낸다.\n(라) 방 안의 습도가 너무 높으면 한지는 습기를 빨아들여 공기를 건조하게 만든다.\nQ45.",
            "option_1"      : "①  (나)-(라)-(가)-(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(나)-(가)",
            "detail"        : "\n Hanji used to visit hanok functions to control the humidity in the room. If the humidity in the room is too high, Korean paper absorbs moisture and makes the air dry. Conversely, when the room gets dry, Hanji sends out the moisture it had. Through this process, the humidity in the room is kept suitable for living.",
            "correctAnswer" : "②  (나)-(라)-(다)-(가)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 다양한 제품을 모아 놓고 고객에게 (....) 하는 매장이 늘고있다. 이런 매장은 여러 제품을 충분히 시험 해보고 마음에 드는것을 선택할 수 있어 고객의 만족도가 높다. 또한 회사의 입장에서도 제품에 대한 반응을 현장에서 파악할 수 있다는 장점이 있다. \nQ46.",
            "option_1"      : "①  직접 써 보게",
            "option_2"      : "②  금방 선택하게",
            "option_3"      : "③  차례로 구입하게",
            "option_4"      : "④  바로 만들어 보게",
            "detail"        : "\n There are more and more stores that collect various products and let customers use them directly. This kind of store has high customer satisfaction because you can fully test various products and choose what you like. It also has the advantage of being able to understand the reaction to the product on the spot from the company's point of view.",
            "correctAnswer" : "①  직접 써 보게"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 더운 여름에도 물속에서 놀다 보면 어느새 추워져서 입술이 파래지고 몸이 떨린다. 물은 공기보다 열을 옮기는 힘이 크다. 따라서 물속에서는 물 밖에 서보다더(....). 사람은 몸의 온도가 1도만 떨어져도 이상 증세가 나타날 수 있으므로 물속에서 춥다고 느껴지면 즉시 나와야 한다.\nQ47.",
            "option_1"      : "①  뜨겁게 열이 난다",
            "option_2"      : "②  쉽게 힘이 풀린다",
            "option_3"      : "③  가볍게 움직일 수 있다",
            "option_4"      : "④  빨리 체온이 낮아진다",
            "detail"        : "\n Even in the hot summer, when I play in the water, it gets cold and my lips are blue and my body trembles. Water has more power to transfer heat than air. Therefore, in the water, the body temperature is lower faster than outside the water. People may have abnormal symptoms even if their body temperature drops by only 1 degree, so if they feel cold in the water, they should come out immediately.",
            "correctAnswer" : "④  빨리 체온이 낮아진다"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 야구 경기에서는 선수의 (....) 매우 중요하다. 투수는 짧은 시간에 공을 어떻게 던질지 결정해서 타자가 치기 힘든 공을 던져야 한다. 반대로 타자는 빠른 속도로 날아오는 공을 보고 단시간에 칠지 말지를 결정해야 한다.\nQ48.",
            "option_1"      : "①  타고난 능력이",
            "option_2"      : "②  강한 정신력이",
            "option_3"      : "③  순간적 판단이",
            "option_4"      : "④  충분한 연습이",
            "detail"        : "\n In a baseball game, a player's momentary judgment is very important. The pitcher must decide how to throw the ball in a short amount of time and throw a ball that is hard for the batter to hit. Conversely, the batter must look at the fast-paced ball and decide whether to hit it or not in a short time.",
            "correctAnswer" : "③  순간적 판단이"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 고속도로에서 승객들이 대형 사고를 막아 낸 사실이 알려져 화제다. 사건은 지난 15일 0시 25분쯤 치악 휴게소를 3km쯤 앞둔 곳에서 발생 했다. 서울에서 안동으로 가던 고속버스에서 기사 김 모 씨(53)가 운전 중 갑자기 정신을 잃고 쓰러졌다. 이를 본 승객 천 모 씨(41)는 운전석으로 달려와 운전대를 잡고 버스가 중앙선을 넘으려는 것을 막았다. 다른 승객 들은 힘을 모아 운전석에서 쓰러진 기사를 끌어냈다. 기사를 대신하여 운전석에 앉은 천 씨는 3분 정도 거리에 있는 치악 휴게소로 버스를 몰아 승객들을 안전하게 이동시켰다. 하마터면 큰 사고로 이어질 수 있는 아찔한 사건이었다. \n49.이 글의 제목으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  버스 기사, 쓰러진 승객 구해",
            "option_2"      : "②  밤길 운전, 사고로 이어질 뻔",
            "option_3"      : "③  승객의 빠른 대처, 큰 사고 막아",
            "option_4"      : "④  고속버스 사고, 다행히 승객 전원 무사해 ",
            "detail"        : "\n It is known that passengers prevented a major accident on the highway. The incident occurred at about 0:25 on the 15th, about 3km ahead of the Chiak rest area. On the express bus from Seoul to Andong, the driver, Mr. Kim (53), suddenly lost his mind while driving and collapsed. Seeing this, Mr. Cheon Mo, 41, ran to the driver's seat, grabbed the wheel and prevented the bus from crossing the center line. The other passengers joined forces and pulled the fallen driver out of the driver's seat. Mr. Cheon, who sat in the driver's seat on behalf of the driver, drove the bus to the Chiak rest area about three minutes away to safely move the passengers. It was a dizzying incident that could lead to a big accident.",
            "correctAnswer" : "③  승객의 빠른 대처, 큰 사고 막아"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 고속도로에서 승객들이 대형 사고를 막아 낸 사실이 알려져 화제다. 사건은 지난 15일 0시 25분쯤 치악 휴게소를 3km쯤 앞둔 곳에서 발생 했다. 서울에서 안동으로 가던 고속버스에서 기사 김 모 씨(53)가 운전 중 갑자기 정신을 잃고 쓰러졌다. 이를 본 승객 천 모 씨(41)는 운전석으로 달려와 운전대를 잡고 버스가 중앙선을 넘으려는 것을 막았다. 다른 승객 들은 힘을 모아 운전석에서 쓰러진 기사를 끌어냈다. 기사를 대신하여 운전석에 앉은 천 씨는 3분 정도 거리에 있는 치악 휴게소로 버스를 몰아 승객들을 안전하게 이동시켰다. 하마터면 큰 사고로 이어질 수 있는 아찔한 사건이었다.\n50.이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  고속버스는 휴게소를 들르지 않았다.",
            "option_2"      : "②  버스는 고속도로의 중앙선을 넘지 않았다.",
            "option_3"      : "③  천 씨는 고속버스의 목적지까지 운전을 했다.",
            "option_4"      : "④  고속버스는 안동을 출발해 서울로 가고 있었다.",
            "detail"        : "\n It is known that passengers prevented a major accident on the highway. The incident occurred at about 0:25 on the 15th, about 3km ahead of the Chiak rest area. On the express bus from Seoul to Andong, the driver, Mr. Kim (53), suddenly lost his mind while driving and collapsed. Seeing this, Mr. Cheon Mo, 41, ran to the driver's seat, grabbed the wheel and prevented the bus from crossing the center line. The other passengers joined forces and pulled the fallen driver out of the driver's seat. Mr. Cheon, who sat in the driver's seat on behalf of the driver, drove the bus to the Chiak rest area about three minutes away to safely move the passengers. It was a dizzying incident that could lead to a big accident.",
            "correctAnswer" : "②  버스는 고속도로의 중앙선을 넘지 않았다."
        }
    ]
   
}
